occup therapist前景

呢幾年不斷有人吹奏allied health，尤其係職業治療
一大堆人去湧去讀東華或者去澳洲讀bachelor/master再返嚟
仲未計poly bachelor加位同mot 年年開
其實真係唔會擔心個市場飽和?

有無人可以講下呢行前景

一校一OT
NGO 都食到好多OT畢業生

學院最緊要有錢搵，飽唔飽和關佢q事
政府最想學院有幾多開幾多，你畢業冇野做，好過佢請唔到人

個個做HA
NGO同學校就請唔到人
上面個數據 HA：Other setting =9:1
某程度證明HA外面仲有好大空間

至於點解個個都衝去HA
一方面因為穩定 career path清晰d
一方面因為有senior lead住 可以學好多嘢

dental 本來就私人市場為主
chiro 中醫 政府醫院冇相關職位
其他allied health/nursing 點解出private就因為外面人工高好多 工作又相對輕鬆d

OT 響HA入面本來就係好輕鬆嘅職業 (vs Physio) 外面人工又唔係話高好多 吸引唔到人出去做

有冇人係本地讀移民係外國做？

黎緊HA cut budget, 呢科前景暗淡

在醫療市場來說OT demand真的很低，因為治療的本質的病人需要性不大，即使人口有老化短期內又看不到demand會明顯提升，還要大量訓練人入行，真是很危險。

果d吹奏既咪又係覺得呢行唔係點辛苦人工又高，呢d心態真係好差

NGO幾時變成公營非政府組織喎
近年畢業生基本上都係衝入HA 好少人去ngo做
唔加budget 又點 而家都係全部人入到行
加多10個畢業生 都未至於飽和啦

更何況而家移民潮 個個都想走
外國讀OT 應該越來越多會選擇直接移民
香港做緊HA個班又plan緊移民
真係驚咪讀RT optometry 少人競爭

開唔開到clinic都是但啦
醫院返工人工都已經幾好
30-80k人工 work-life balance

開clinic 其實好麻煩
又要客源 又要有一定功力
道理就好似創業 唔係個個做到發達

D ngo請d pt ot係做part time 每日做幾個鐘